中國連海鮮都假的？女子買魷魚回家一煮 整尾消失渣都不剩

〔即時新聞／綜合報導〕中國無奇不有，繼過去傳出假酒、假米，又有中國民眾疑買到「假魷魚」。一名女子在市場買了魷魚回家，下鍋一煮魷魚卻整尾消失，連渣都不剩。她將烹煮影片PO網引起熱議，當地相關單位也立刻介入調查，研判該魷魚是商販為了增重而泡發過的，因此不適合長時間烹煮。

綜合中媒報導，四川成都1名女子本月25日從市場買了一尾魷魚回家烹煮，下水沒多久，魷魚就溶解到連渣都不剩。她將經歷PO網，卻引發許多質疑。隔天，女子又去相同市場買了兩尾魷魚回家，用同樣的方法烹煮，並用計時器計時。結果5分鐘內魷魚就變成渣，8分鐘後連渣都不剩。

對此，成都市溫江區市場監督管理局工作人員28日回應，該事件正在調查中；中國漁業協會原生水生物及水域生態專業委員會主任委員周卓誠表示，影片中的魷魚疑似商販為了增重而泡發過的，一般被泡發後的魷魚含水量更高，不適合長時間烹煮。周卓誠說，即使是新鮮的魷魚，長時間烹煮也會出現這種情況。

手工幾好

當刺身食，入口即溶

終極分子料理

好似發夢食嘢咁, 擺落口就醒咗

周卓誠說，即使是新鮮的魷魚，長時間烹煮也會出現這種情況。

繼續撐做假

人地煮5分鐘唔見

佢就話唔適合長時間煮

完全睇唔明 魷魚唔係越煮越硬咩

咪係, 煮到得番十份一size. 硬過橡筋我就試過
蛋白質可以煮得溶真係第一次聽

會縮小細咗就話啫
而家係消失埋
縮到原子單位咁細

magic

笑左

飛飛水先

咩濕鳩專家呀?
魚蛋檔個兜魷魚加熱足一日咁滯喎
有冇見佢消失呀？

增量不加價

專家都係假

湮滅埋
直程係量子料理

二段片接埋一齊
都當睇緊真理

好快香港有得食

魷魚棉花糖

2021年
專家話咖哩魷魚一直都係用假魷魚
所以煮唔溶

真/假魷魚可以煮得溶 又可以煮唔溶
到底煮得溶係係真魷魚定假魷魚

條友係咪無食過新鮮魷魚

支那人用將呢種心機放喺正路成就可能好高

你唔使聽隻支那仔9up啦

變魔術

呢啲嘢洗撚問個濕鳩專家咩
求奇問個師奶都答到喇

量子料量黎，我地呢D鄉民識條鐵咩

答到就係問題所在
所以要搵假專家出黎9up

點解會咁神心，煮之前未出事影相？

分子料理 你哋識條鐵咩

又整得勁似，又有曬吸盤咁

其實會唔會係另一種物種？

佢都無食過真魷魚
咪以為假嗰啲就係真

利害了我的蝈

超英赶美 左分子料理领域领先全球

（同28nm一样）

明反串 特登残体

街邊檔個D都係你叫先擺落去烚幾野

做得協會會長 睇怕都唔會冇錢落袋

平價食分子料理

咩黎嫁

棉花糖

她將經歷PO網，卻引發許多質疑。隔天，女子又去相同市場買了兩尾魷魚回家

支那魷魚先會咁

包庇到咁，檔野應該係自己有份

中囯係咪又贏？
tvb講兩句

慘